政府訂購的阿斯利康疫苗，據德國$挪威科學家研究發現會導致血管堵塞！目前歐洲以多國停用！

歐洲多國已暫停接種阿斯利康新冠疫苗。

據《華爾街日報》19日消息，德國和挪威的科學家表示，他們已確定阿斯利康疫苗與血栓報告之間的潛在聯系。兩個研究小組獨立發現該疫苗會引起自身免疫反應，引起抗體形成，它們進而再與血小板發生相互作用，導致大腦中產生血栓。

挪威奧斯陸大學醫院血液學教授兼首席醫師霍爾姆（Pål André Holme）稱，“這些人會產生這樣的免疫反應只能是疫苗原因。”德國格賴夫斯瓦爾德大學診所輸血醫學教授格雷納徹（Andreas Greinacher）醫學博士表示，“很少有人會出現這種並發症，”“但是，如果發生這種情況，我們現在知道如何治療患者了。”

據CNN19日報道，在歐盟和英國，約有1700萬人接種了阿斯利康疫苗。《華爾街日報》報道指出，有30多名疫苗接種者被診斷出腦靜脈竇血栓，這些人中大多數是55歲以下的婦女。以上患者中有女性12名，有3人死亡。目前全球已有20多個國家暫停接種該疫苗。

港共訂既疫苗 冇一隻值得打 3隻都係搵命博

出現血栓嘅位置好特别，唔係平時個 D。

Oxford 枝針係EU 打左五百萬個人先有30 個有血管栓塞，英國自己都打左一千萬人都無咩大件事

無食早餐姐

連登仔力捧呢隻

輝瑞最好 但一定唔會入貨 面子緊要人命

輝瑞咪biontech 囉

復必泰=biotech = 輝瑞